陳茂波：制訂財政預算案有如為家人準備晚餐

財政司司長陳茂波表示，政府新一輪資助計劃金額幾乎較上一輪增加一倍，但對許多行業只是杯水車薪，絕非根治問題的長遠之計，業界真正需要是盡快回復正常人流，強調把疫情全面遏制，是刻不容緩。陳茂波在網誌指，雖然最新失業率及就業不足率有所改善，但仍然有超過24萬人失業、逾13萬人開工不足，當中相當部分人需要依靠積蓄，甚或借貸，來維持日常生活開支，如果未來數個月疫情不能快速受控，失業率有機會再次攀升。

陳茂波表示，本港去年年中至今，先後受社會事件和疫情連環打擊，經濟陷入深度衰退，整體經濟、各行各業和市民大眾均承受沉重壓力，短期展望仍然是充滿挑戰；今年政府將面對史無前例的3000億元財政赤字，明年的預算案估計難免仍出現赤字，怎樣才能支援好最受影響的市民、保住經濟元氣，及早為疫後的經濟恢復作部署，是來年財政預算案的挑戰。他會編製預算案時，會維持逆周期財政政策；同時會着眼未來，為疫後的經濟重振和發展作準備。

預算案公眾諮詢今天展開，陳茂波以廚師的造型拍攝宣傳片，他指，制訂預算案有如為家人準備晚餐，要盡量了解大家的想法，才能做出合適口味，希望市民參與，讓工作更貼近民情民意。

原文網址：

講還講唔該落格仔

屌佢老母啦次撚次雞翼魚蛋湯

OnL9

又話財赤，又咁多budget搞啲屎忽片

準備一個得隻碗既晚餐

邊個係你家人

寓意最後的晚餐？

地獄料理

精液白汁意粉?

基於財政預算案按照大灣區施政報告黎寫

香港民族的血汗錢將會送共產黨

最後的晚餐

回水啦，我俾啲家用為咗食屎架～

為奴隸準備狗飯。食唔死，做到嘢就得

日日煮垃圾

條冚家剷真係唔識個喎

最後晚餐

On9

Ok

屌你餵開你屋企人食屎???

屌你老母啊

片

市民想要的晚餐

港共為市民準備的晚餐

赤你老母
啲錢年年都話要嚟應急用，宜家用晒佢咪岩囉

For HK人

因為香港人繼續交稅

佢好成功咁用一大段廢話形容個情況俾香港人聽，咁請個新聞報導員就夠啦

請你係解決困難，唔係復述一次個困難

收幾十萬個月 連啲客要咩都唔知 仲想個客教你做野？

最後的晚餐都叫有下餅食有下酒飲

次次屋企人比1000
你自己袋咗100蚊先，再收埋800蚊話下次用
拎100蚊出黎煮野食，想唔屌你都唔得啦

即自肥

退薪俸稅最實際

我食黃店架, 死撚開啦

準備毒藥

佢屋企人食開屎

條on9波真係傻，唔係扮

on99

雞翼仲要係生既血淋淋既

明日大愚 最後晚餐

波羅腸仔？

最後的晚餐？

點解呢啲仆街唔撚快啲死,屌佢老母

五餅二魚分俾七百萬人
多撚謝你個含家產囤地波

即係狗屎垃圾隔夜無新意炒埋一堆

廚餘波

咁一定有毒啦呢餐飯

即係佢餵開佢屋企人食屎

弱智

我：老母我今晚想食釀節瓜呀
老母：咁撚多功夫，煎個荷包蛋俾你算柒數喇！

佢一直都有呢個問題
一d 建樹都無

我淨知依家香港人冇得出街食晚餐

波叔: 今年煮重你米

派錢

佢家人食開屎？

佢屋企人可能食開屎做晚餐

係咪耶穌臨俾人請去協助調查前果一餐？

食完上路嗰啲定腳尾飯嗰種

幫隔離屋煮飯食

最尾嗰張

佢家人食紙㗎？ 而家先十二月咋喎

你會俾屎你屋企人食㗎

佢自己死前最後一餐

收成期呀
煮飯是撚但啦

毒死曬啲屋企人

屌..隻蛋

澳門財政比香港更差
澳門政府都識派錢 香港攪乜撚？

屋企餸從未折墮到：

貼錢買難受，科水吞砒霜囉！！

又用家人嚟講
識你老鼠呀？
呢啲牌用到爛用到臭啦！
唔撚感人之餘，仲好撚嘔心

死撚開啦！

唔撚識煮不如還返啲家用出黎等我地諗好過

我屌牠老母咩

即係佢家人成日食屎

最後晚餐?

上次張個波交比你都踢撚到出曬界啦
今次仲要比你煮埋最後晚餐比香港人食

12道波味

而家家暴

難食都唔出得聲

咁多年儲埋既錢一年就洗撚晒

條橋邊個諗出黎

唔好再派錢唔該

全家上路777攬炒之母

Ono 預算案係買餸啊
有幾多人食就預返幾多啦

做你家人真係日日食屎